\subsection{Bedienung von Spiel und Editor}

\subsubsection{Der Editor Mu Code}

Der Editor \texttt{Mu Code} ist Free Open Source Software.
Man kann ihn von  \url{https://codewith.mu/en/download}
für die üblichen Betriebssysteme herunterladen.

Für diese Dokumentation wurde das AppImage von Mu 1.2.0 verwendet.

\begin{figure}[htb]
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{mucode-2.png}
  \caption{Der Editor}\label{editor1}
\end{figure}

Beim Start von Mu-Code wird man nach dem gewünschten Modus gefragt.
Hier wählt man {\texttt{CircuitPython}} für den Metro M4.
In diesem Modus wird ein bereits angeschlossener Metro M4 als
Laufwerk eingebunden und eine vorhandene Datei {\texttt{main.py}}
würde automatisch geladen. Hier gibt es keine solche Datei und
man muss mit {\texttt{Open}} die Datei {\texttt{pacman.py}} selber
öffnen. Man kann den Modus jederzeit ändern. Das ist hier aber nicht
notwendig. Zusätzlich öffnet man mit {\texttt{Seriell}} die serielle
Konsole auf dem Metro M4. Dort steuert man als Spieler$\star$in die Figur.

Das Spiel ist so implementiert, dass die \python{GEISTER} über den Rand auf die
gegenüberliegende Seite wechseln können, der \python{SPIELER} jedoch nicht.
Das gibt den Geistern einen kleinen Vorteil, den sie auch brauchen,
da sie bisher nur zufälllig umherirren.

\begin{figure}[htb]
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{mucode-1.png}
  \caption{Der Editor}\label{editor2}
\end{figure}

In der seriellen Konsole, die man oben im Editor anklicken muss und dann
unten mit {\texttt{Enter}} aktivieren muss, gibt man die folgenden beiden
Python-Befehle ein:

% Quelltext in hübschen Rahmen, damit sie man sie gut erkennt
\vspace*{2mm}

%\begin{tikzpicture}
%\node[mybox,rounded corners = 5pt] {%
%\vspace*{-0.5em}
\begin{small}
\begin{minted}{python}
import pacman
pacman.go()
\end{minted}
\end{small}
%};
%\end{tikzpicture}

Ab diesem Zeitpunkt ist es möglich, in der seriellen Konsole das
Spiel zu steuern. Die folgenden Einbuchstaben-Kommandos sind implementiert:

\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
w & nach Norden gehen \\
a & nach Westen gehen \\
s & nach Süden gehen \\
d & nach Osten gehen \\
q & das Spiel beenden \\
l & neue Wände generieren \\
1 & Level 1 laden \\
2 & Level 2 laden \\
\end{tabular}
\end{center}

Wenn der \python{SPIELER} in einen \python{GEIST} läuft, verliert der
\python{GEIST} ein Leben, und umgkehrt: Wenn ein \python{GEIST} in den
\python{SPIELER} läuft, verliert der \python{SPIELER} ein Leben. Im
Hauptprogramm \python{hauptprogramm()} ist in der Variable
\python{leben} eingestellt, dass der \python{SPIELER} neun Leben hat,
und jeder \python{GEIST} drei. Mit dieser Einstellung kann man relativ
schnell alle drei Geister besiegen und das Spiel dadurch gewinnen.

